git config --global user.email "shyamkumargupta55@gmail.com"
git config --global user.name "shyamkumar"

Getting & Creating Projects
Command	Description
git init	Initialize a local Git repository
Basic Snapshotting
Command	Description

git add [file-name.txt]	Add a file to the staging area
git add -A	Add all new and changed files to the staging area
git status	Check status
git commit -m "[commit message]"	Commit changes
git remote add origin repoName ssh://git@github.com/[username]/[repository-name].git	Add a remote repository
git push origin [branch name]	Push a branch to your remote repository
git clone repoName ssh://git@github.com/[username]/[repository-name].git	Create a local copy of a remote repository
git pull origin [branch name]	Pull changes from remote repository
(use "git rm --cached <file>..." to unstage)

git rm -r [file-name.txt]	Remove a file (or folder)

Sharing & Updating Projects
Command	Description
git push -u origin [branch name]	Push changes to remote repository (and remember the branch)
git push	Push changes to remote repository (remembered branch)
git push origin --delete [branch name]	Delete a remote branch
git pull	Update local repository to the newest commit

git remote set-url origin ssh://git@github.com/[username]/[repository-name].git	Set a repository's origin branch to SSH